(本土新聞）【獨家報道】自由印太聯盟將成立，陳浩天：毋懼廿三條｜席海明：反對中國殖民霸權

為捍衛印太地區民主、人權及自由，響應美國川普政府「印太戰略」(Indo-Pacific Strategy)，由亞洲各國民間發起的「自由印太聯盟」(FIPA)即將成立，「自由印太聯盟」的籌備委員包括香港代表陳浩天（香港民族黨召集人）、南蒙古代表席海明（南蒙古大呼拉爾主席）、日本代表石井英俊（日本「夢．大亞洲」理事長）及台灣代表曾建元（華人民主書院台灣籍董事），並將有西藏、維吾爾、印度、越南及緬甸代表加入。

本報就此訪問香港民族黨召集人陳浩天與南蒙古大呼拉爾主席席海明(Temtsiltu Shobtsood)。

必須聯合團結圍堵中國

香港代表陳浩天表示，民族黨近期比較注重與其他國家爭取民主的同路人交流，參與「自由印太聯盟」的原因，是因為面對中帝國的不斷擴張，周邊地區必需聯合團結圍堵中國。

主張南蒙古人民自決、結束中國共產黨「在內蒙古的殖民統治」，現居德國的「南蒙古大呼拉爾議會」主席席海明向記者解釋聯盟成立的背景和發展方向，並指出聯盟與海外中國民運的分別所在。

席海明先生指出，早於二零一零年時就曾與維吾爾獨立領袖熱比婭等人商討成立類似聯盟，如今中國共產政權愈趨霸道、美國及盟國進一步正面應對中國之際，本聯盟將成立籌備委員會，正式推進工作。

「相信人權是最高的權利」

席海明稱，聯盟成立是基於相信人權是最高的權利，發起者多是被中國壓逼的印太民族，包括南蒙古、香港、西藏、維吾爾等，這些民族都面對著中國類似「種族滅絕」的高壓統治，另外，中國不斷恫嚇侵略鄰國如台灣，又對印度、日本等國張牙舞爪，印太地區的和平大受威脅，若中國勢力進一步壯大，將令印太地區僅有的民主、自由大幅倒退。

席海明稱，這一系列被中國威脅的民族團結起來，力量大一些；目前美國及盟國已修正之前容忍甚至縱容中國的政策，川普政府正式於今年強勢提出「印太戰略」，故此印太地區的民間勢力也應積極響應美國及盟國，團結起來以「人民的力量」自力救濟；聯盟不是反華聯盟勢力，針對的是中國共產黨政權，亦是因為中共政權的壓逼才令他們需要自救，「目前中國猶如德國納粹政權」。

與民運分別在於「反對中國殖民」

席海明稱，聯盟與中國海外民運的最大分別在於，聯盟反對中國的大國霸權主義、反對中國殖民、反對文化上的種族滅絕；聯盟以維護自由、民主與人權價值為目標，不強求政治意見上的一致，例如台灣獨立、西藏的中間道路、維吾爾獨立或南蒙古的自決，大家有不同路線，互相尊重並團結捍衛彼此的自由、民主與人權。

「與同路人交流、毋懼廿三條」

香港特區當局不斷放風，「廿三條」（國安法）重新立法，與外國、外地組織的交流可能被羅織「叛國罪」、「煽動顛覆國家政權罪」，而《基本法》廿三條的條文亦明訂：禁止香港特別行政區的政治性組織或團體與外國的政治性組織或團體建立聯繫；香港民族黨參與聯盟意味著與中國政府的「眼中釘」交流，陳浩天表示，廿三條立法是必然會發生的進程，民族黨會堅持立場，如果被以言入罪，為了捍衛言論自由，「我哋欣然接受」。

根據本報取得「自由印太聯盟」的聲明指出，中共除了逼害維吾爾族、藏族及蒙古族等少數民族外，在香港方面，中共不但撕毀一國兩制承諾，對香港民主派進行政治迫害，還透過移民等方式掠奪香港本地人的資源；對於台灣，中共利用各種滲透手段意圖動搖台灣的民主法治，並以武力恫嚇破壞台灣海峽的和平與安定。

席海明指出，聯盟透過民間力量，並遊說相關國家政府，將先行展開相關的人權活動和政府遊說工作，並於適當之日期召開「自由印太聯盟」成立會議，將來會有一系列示威、研討會及展覽。

新聞小辭典：印太戰略

「印太戰略」(Indo-Pacific Strategy)是美國川普政府的新戰略主張，之前有日本首相安倍晉三在二零零七年提出的「美日澳印民主鑽石同盟」可視為戰略前身。戰略目的為面對區域問題，主要是中國對周邊鄰國的壓逼及對印太地區自由民主政體的威脅。

印太戰略獲美國川普總統於去年十一月的印太之行所強化，美國國防部前亞太助理部長葛瑞格森於三月表示，台灣是印太戰略中的要角。

美國官方於去年十二月的《國家安全戰略》稱中國為美國價值及利益的挑戰者；今年美國《國防戰略報告》稱中國的侵略性經濟模式脅迫鄰國，短期將會追求區域霸權地位；今年美國《核態勢評估》稱中國正在試圖修正後冷戰的國際秩序與規範，追求區域的主導權，挑戰美國在亞洲的利益。